\chapter{Manual de utilización}

\drop{D}{escripción} de uso de la aplicación web y manejo de sus funciones para apoyo a usuarios.\newline

\section{Menú principal}

Inicialmente se muestra una breve descripción.

Se compone de cada tipo de contaminante a visualizar. Al seleccionar alguno de ellos se despliega un submenú con varias opciones: información semanal, mensual, anual y listado de alertas producidas por excederse el valor de contaminación de un sensor. La información de la situaión actual se muestra nada más seleccionar uno de los contaminantes.

Otra opción disponible en último lugar es el menú de gestión de sensores, que nos permitira añadir, modificar o eliminar sensores.\newline

\section{Añadir sensor}

Desde el menú principal acceda al menu de gestión de sensores. A continuación rellene el formulario para agregar sensores. Seleccione el tipo de sensor que desee añadir según el contaminante, introduzca un nombre característico para el sensor, su localización en número decimal (Ejemplo: 38,97676 de latitud y -3,90148 de longitud), un valor de alerta por contaminación excedida y una descripción (este último puede quedar vacio).

Si no desee o no conoce la localización del sensor pinche el mapa de la parte inferior donde se encuentra el sensor y los campos latitud y longitud serán rellenados automáticamente. El mapa muestra los sensores ya existentes en el sistema.

Pulse el botón añadir para agregar el nuevo sensor.\newline

\section{Modificar sensor}

Desde el menú principal acceda al menú de gestión de sensores y seleccione del menú de gestión modificar.

Se dispone de dos formularios el primero requiere indicar el sensor a modificar, para ello seleccione el sensor mediante la lista desplegable, identificados por su nombre e identificador, o bien seleccionelo en el mapa inferior.

Una vez seleccionado el sensor, active los campos que se desean modificar e introduzca los datos nuevos para el sensor en el segundo formulario. Para el caso de su localización, además, podrá seleccionar el punto en el mapa inferior a este formulario, los campos de latitud y longitud quedarán rellenos con los datos correspondientes de manera automática.

Por ultimo presione el botón modificar para proceder.\newline

\section{Eliminar sensor}

Desde el menú principal acceda al menu de gestión de sensores y seleccione del menú de gestión la opción eliminar.

Seleccione el sensor que desea eliminar, bien mediante la lista desplegable de estos, o bien cliqueando en el sensor dentro del mapa de la parte inferior.

Para proceder presione el botón eliminar.\newline

\section{Visualización de información\newline}

\subsection{Información actual}

Seleccione en el menú principal el contaminante del que se desea observar la situación. De manera automática aparece en la parte derecha un mapa con los sensores existentes de ese contaminante y el último valor detectado. El color indica la peligrosidad del nivel de contaminanción en cada uno de los sensores. Para observar con detalles presione un sensor y mostrará la información del sensor, así como una gráfica de linea con los valores acontecidos la última semana.\newline

\subsection{Información semanal}

En el menú principal elija el contaminante del que se quiere conocer la situación semanal. A continuación seleccione del submenú desplegado la opción "Última semana". Se visualiza ahora los siete últimos dias, mostrando una gráfica en cada uno de ellos con los valores de todos los sensores para ese contaminante existentes en el sistema.

Para visualizar un solo sensor en las gráficas cliquee sobre el sensor en la leyenda de la parte superior. Si desea volver a mostrar todos active la opción de "Todo sensor" dentro de la leyenda.\newline

\subsection{Información mensual}

Seleccione el contaminante en el menú principal y después la opcion "Mensual", aparecerá la vista para la información mensual. 

Indique el sensor del que quiere disponer de la información. Existen dos opciones: seleccionarlo en la lista desplegable o en el mapa que se visualiza. Una vez selecionado aparece un calendario de los últimos 30 días, mostrando por horas el valor maxímo alcanzado. Los días van desde el más reciente al menos reciente de arriba a bajo. Las horas se corresponden de 00:00 a 23:00 de izquierda a derecha.\newline

\subsection{Información Anual}

En el menú principal, pinche el contaminante que se desea visuzalizar, seguidamente cliquee en la opción "Anual".

De igual modo que en otros ocasiones indique el sensor mediante la lista desplegable o a través del mapa presente.

Se visualiza una gráfica de tarta indicando el número de días que se comprenden en un rango de valores de contaminación. Si se selecciona uno de los rangos o sección de la gráfica, se despliega una lista de todos los días de ese rango, mostrando el sensor que lo detectó y el valor que se alcanzó.\newline

\subsection{Alertas por valores excedidos de contaminación}

Cuando una alerta aun no ha sido mostrada, en el mapa de la situación actual del contaminante, aparecerá un botón de alerta, donde se mostrará el listado de los valores que excedieron el limite del valor estipulado para la alerta.

La lista de alertas puede ser visualizada en cualquier momento desde cualquier de los submenús de cada contaminante. Seleccione el apartado "Alerta de notificaciones" y dispondrá de un listado de las alertas. Existe la posibilidad de elegir entre: no visualizadas, último día, última semana, último mes y último año. Se dispone de un sencillo filtrado de sensores y valores, a completar según el criterio que se desee.

La lista despliega aquellas alertas según el filtrado llevado a cabo.
